{"Play with a friend":"친구와 대국","Play with the machine":"체스 엔진과 대국","To invite someone to play, give this URL":"이 URL로 친구를 초대하세요","Game Over":"게임 오버","Waiting for opponent":"상대를 기다리는 중","Waiting":"기다리는 중","Your turn":"내 차례","%s level %s":"%s 레벨 %s","Level":"레벨","Toggle the chat":"채팅 끄기/켜기","Toggle sound":"음소거/음소거 해제","Chat":"채팅","Resign":"기권하기","Checkmate":"체크메이트","Stalemate":"스테일메이트","White":"흰색","Black":"검은색","Random color":"무작위","Create a game":"새로 대국하기","White is victorious":"흰색이 승리하였습니다","Black is victorious":"검은색이 승리하였습니다","Play with the same opponent again":"상대에게 재대국 요청","New opponent":"대국 시작하기","Play with another opponent":"새로운 상대와 대국","Your opponent wants to play a new game with you":"상대가 재대국을 원합니다.","Join the game":"대국하기","White to play":"흰색 차례","Black to play":"검은색 차례","The other player may have left the game. You can claim victory, call the game a draw, or wait.":"상대가 게임을 나갔며, 승리 또는 무승부 처리하거나 상대를 기다릴 수 있습니다","Make your opponent resign":"상대를 몰수패 처리합니다","Claim victory":"승리 처리","Call draw":"무승부 처리","Talk in chat":"대화","The first person to come to this URL will play with you.":"이 URL을 처음으로 방문하는 사람과 대국하게 됩니다","White creates the game":"흰색이 방을 만들었습니다","Black creates the game":"검은색이 방을 만들었습니다","White joins the game":"흰색이 방에 들어왔습니다","Black joins the game":"검은색이 방에에 들어왔습니다","White resigned":"흰색이 기권하였습니다","Black resigned":"검은색이 기권하였습니다","White left the game":"흰색이 게임을 나갔습니다","Black left the game":"검은색이 게임을 나갔습니다","Share this URL to let spectators see the game":"이 URL로 다른 사람들이 대국을 관전할 수 있습니다","You are viewing this game as a spectator":"당신은 관전 중입니다","Replay and analyse":"대국 다시보기 및 분석하기","Computer analysis in progress":"컴퓨터 분석 중입니다","The computer analysis has failed":"컴퓨터 분석에 실패하였습니다","View the computer analysis":"컴퓨터 분석 보기","Request a computer analysis":"컴퓨터 분석 요청","Computer analysis":"컴퓨터 분석","Blunders":"치명적 실수","Mistakes":"실수","Inaccuracies":"사소한 실수","Move times":"이동 횟수","Flip board":"보드 돌리기","Threefold repetition":"삼연속 반복 착수로 인해","Claim a draw":"무승부 처리하기","Offer draw":"무승부 요청하기","Draw":"무승부","%s players":"플레이어 %s명","Current games":"진행 중인 대국","%s Games":"대국 %s개","%s Checkmates":"체크메이트 %s개","%s Bookmarks":"즐겨찾기 %s개","%s Popular games":"인기 대국 %s개","%s Analysed games":"분석된 대국 %s개","Bookmarked by %s players":"%s명의 플레이어가 즐겨찾기 함","View in full size":"크게 보기","Sign out":"로그아웃","Sign in":"로그인","New to Lichess?":"Lichess에 처음 오셨나요?","You need an account to do that":"회원만이 접근할 수 있습니다.","Register":"회원 가입","Computers and computer-assisted players are not allowed to play. Please do not get assistance from chess engines, databases, or from other players while playing. Also note that making multiple accounts is strongly discouraged and excessive multi-accounting will lead to being banned.":"컴퓨터나 컴퓨터의 도움을 받는 플레이어는 대국이 금지되어 있습니다. 대국할 때 체스 엔진이나 관련 자료, 또는 주변 플레이어로부터 도움을 받지 마십시오. 또한 계정을 복수로 운용하는 플레이어는 사이트 접근 금지 조치를 당할 것입니다.","Games":"게임","Forum":"포럼","%s posted in topic %s":"%s(이)가 %s 쓰레드에 글을 씀","Latest forum posts":"최근의 포럼 글","Players":"플레이어","Minutes per side":"진영 당 주어진 시간(분)","Variant":"모드","Time control":"시간 제한","Time":"시간","User name":"사용자 이름","Password":"비밀번호","Have an account?":"계정이 있습니까?","All you need is a user name and a password.":"사용자 이름과 비밀번호만 입력하시면 됩니다","Change password":"비밀번호 변경","Learn more about Lichess":"Lichess에 대해 좀 더 알아보기","Rank":"순위","Games played":"개의 대국을 함","%s games with you":"당신과 %s 번 대국","Decline invitation":"초대 거절","Cancel":"취소","Time out":"시간 초과로","Draw offer sent":"무승부를 요청했습니다","Draw offer declined":"무승부 요청이 거절되었습니다","Draw offer accepted":"무승부 요청이 승낙됐습니다","Draw offer canceled":"무승부 요청을 취소했습니다","Your opponent offers a draw":"상대가 무승부를 요청했습니다","Accept":"승낙하기","Decline":"거절하기","Playing right now":"대국하는 중","Finished":"종료","Abort game":"게임 중단하기","Game aborted":"게임 중단됨","Standard":"표준","Unlimited":"무제한","Mode":"모드","Casual":"캐주얼","Rated":"레이팅","This game is rated":"이 게임은 레이팅 게임입니다","Rematch":"재대국","Rematch offer sent":"재대국 요청을 보냈습니다","Rematch offer accepted":"재대국 요청이 승낙됐습니다","Rematch offer canceled":"재대국 요청이 취소됐습니다","Rematch offer declined":"재대국 요청이 거절됐습니다","Cancel rematch offer":"재대국 요청 취소","View rematch":"재대국 보러 가기","Play":"대국하기","Inbox":"받은편지함","Chat room":"채팅","Spectator room":"관전자 채팅","Compose message":"메시지 작성","No new messages":"새 메시지 없음","Subject":"제목","Recipient":"수신자","Send":"전송","Increment in seconds":"턴 당 추가 시간(초)","Free Online Chess":"무료 온라인 체스","Spectators:":"관전:","%s wins":"%s번 이김","%s losses":"%s번 짐","%s draws":"%s번 비김","Export games":"게임 내보내기","Rating range":"ELO 범위","Give %s seconds":"%s초 더 주기","Premove enabled - Click anywhere to cancel":"미리두기를 설정했습니다 - 보드 아무 곳이나 눌러 취소합니다","This player uses chess computer assistance":"이 플레이어는 체스 엔진을 악용하는 사람입니다","Opening":"오프닝","Takeback":"무르기","Propose a takeback":"무르기를 요청합니다","Takeback proposition sent":"무르기 요청을 보냈습니다","Takeback proposition declined":"무르기 요청이 거절됐습니다","Takeback proposition accepted":"무르기 요청이 승낙됐습니다","Takeback proposition canceled":"무르기 요청이 취소됐습니다","Your opponent proposes a takeback":"상대가 무르기를 요청합니다","Bookmark this game":"이 게임을 즐겨찾기에 추가하기","Search":"검색","Advanced search":"고급 검색","Tournament":"토너먼트","Tournaments":"토너먼트","Tournament points":"토너먼트 점수","View tournament":"토너먼트 보기","Return to tournament":"토너먼트로 돌아가기","Free online Chess game. Play Chess now in a clean interface. No registration, no ads, no plugin required. Play Chess with the computer, friends or random opponents.":"회원가입, 광고, 플러그인 없이 즐길 수 있는 깔끔한 인터페이스의 무료 온라인 체스 게임입니다. 컴퓨터, 친구 또는 무작위로 고른 상대와 함께 체스를 즐겨보세요.","Teams":"팀","%s members":"멤버 %s명","All teams":"모든 팀","New team":"팀 만들기","My teams":"소속된 팀","No team found":"팀을 찾지 못했습니다","Join team":"팀 가입","Leave team":"팀 떠나기","Free for all":"승인 없이 아무나 가입할 수 있습니다","A confirmation is required to join":"가입하기 위해선 승인이 필요합니다","Joining policy":"가입 정책","Team leader":"팀 운영자","Best players":"팀 내 최고 플레이어","Recent members":"최근 가입 멤버","%s joined team %s":"%s이 %s팀에 가입했습니다.","%s created team %s":"%s이 %s팀을 만들었습니다.","Average rating":"평균 ELO","Location":"주소","Settings":"설정","Filter games":"필터","Reset":"초기화","Apply":"적용","Leaderboard":"리더보드","Paste the FEN string here":"FEN값을 붙여 넣으세요","Paste the PGN string here":"PGN값을 붙여 넣으세요","From position":"정해진 보드판에서 시작","Continue from here":"여기서부터 시작","Import game":"게임 불러오기","%s Imported games":"불러온 게임 %s개","This is a chess CAPTCHA.":"자동 가입을 방지하기 위한 체스 퀴즈입니다.","Click on the board to make your move, and prove you are human.":"체스 퀴즈를 풀고 당신이 사람인 것을 알려주세요.","Not a checkmate":"체크메이트가 아닙니다.","%s plays; checkmate in one move":"%s의 차례입니다. 한 수 만에 체크메이트하세요.","Retry":"재시도","Reconnecting":"연결 재시도 중","Online friends":"접속 중인 친구","No friends online":"접속 중인 친구가 없습니다","Find friends":"친구 찾기","Favorite opponents":"관심있는 상대","Follow":"팔로우","Following":"팔로잉","Unfollow":"언팔로우","Block":"차단","Blocked":"차단됨","Unblock":"차단 해제","Follows you":"팔로워","%s started following %s":"%s가 %s를 팔로우했습니다","%s followers":"%s 팔로우","%s following":"%s 팔로잉","More":"더보기","Member since":"가입 시기:","Last sign in":"최근 로그인:","Challenge to a game":"대국 요청하기","Player":"플레이어","List":"리스트","Graph":"그래프","Less than %s minutes":"%s분 미만","%s to %s minutes":"%s~%s분","Text is too short.":"입력한 텍스트가 너무 짧습니다","Text is too long.":"입력한 텍스트가 너무 깁니다","Required.":"필수","Add to Chrome":"Chrome에 추가","Open tournaments":"개최 중인 토너먼트","Duration":"경기 시간","Winner":"승자","Standing":"순위","Create a new tournament":"새 토너먼트 생성","Join":"참가","Withdraw":"중단","Points":"포인트","Wins":"승리","Losses":"패배","Win streak":"연속 승리","Created by":"토너먼트 주최자:","Waiting for %s players":"플레이어 %s명을 기다리는 중","The tournament is starting":"토너먼트가 곧 시작됩니다","%s minutes/side + %s seconds/move":"%s분 + 턴당 %s초","Members only":"회원 전용","Board editor":"보드 편집기","Starting position":"원래대로","Clear board":"보드 지우기","Save position":"포지션 저장","Load position":"포지션 불러오기","Private":"비공개","Report %s to moderators":"%s를 신고하기","Profile":"프로필","Edit profile":"프로필 수정","Given name":"이름","Last name":"성","Biography":"소개","Country":"국가","Preferences":"설정","Watch Lichess TV":"Lichess TV 보기","Previously on Lichess TV":"이전 방송","Today's leaders":"오늘의 최고 레이팅","Online players":"접속한 플레이어","Progress today":"오늘의 최다 발전 플레이어","Progress this week":"이번 주 최다 발전 플레이어","Progress this month":"이번 달 최다 발전 플레이어","Leaders this week":"이번 주 최고 레이팅","Leaders this month":"이번 달 최고 레이팅","Active today":"오늘의 활동적인 플레이어","Active this week":"이 번주 활동적인 플레이어","Active players":"활동적인 플레이어","Beware, the game is rated but has no clock!":"조심하세요! 레이팅 게임이며 시간 제한이 없습니다.","Training":"연습","Your puzzle rating: %s":"당신의 퍼즐 레이팅: %s","Find the best move for white.":"흰색을 위한 최고의 수를 찾아보세요","Find the best move for black.":"검은색을 위한 최고의 수를 찾아보세요","To track your progress:":"당신의 기록을 저장하세요:","Lichess will provide puzzles that match your ability, making for better training sessions.":"Lichess는 당신의 실력에 맞는 퍼즐을 제공하여 더 좋은 연습 환경을 만들었습니다.","Recently played puzzles":"최근에 푼 퍼즐","Puzzle %s":"퍼즐 %s","Puzzle of the day":"오늘의 퍼즐","Click to solve":"퍼즐 풀기","Good move":"괜찮은 수입니다.","But you can do better.":"하지만 더 좋은 수가 있어요.","Best move!":"좋은 수입니다!","Keep going…":"계속하세요...","Puzzle failed":"퍼즐 풀기 실패","But you can keep trying.":"하지만 계속 플레이할 수 있습니다","Victory!":"승리했습니다!","Give up":"포기하기","Puzzle solved in %s seconds.":"%s초 만에 퍼즐을 풀었습니다","Was this puzzle any good?":"이 퍼즐이 괜찮았나요?","Help lichess improve by voting, using the up or down arrow:":"위 또는 아래 화살표로 눌러 Lichess를 향상시켜 주세요","Thank you!":"감사합니다!","Rating: %s":"레이팅: %s","Played %s times":"%s회 대국함","From game %s":"게임 %s에서","Start training":"연습 시작하기","Continue training":"연습 계속하기","Retry this puzzle":"다시 풀기","This puzzle is correct and interesting":"이 퍼즐은 정확하고 재밌습니다","This puzzle is wrong or boring":"이 퍼즐은 오류가 있거나 지루합니다","You have %s seconds to make your first move!":"%s초 안에 첫 수를 놓으세요!","%s games in play":"%s개의 게임 플레이 중"}